其實啲大學數學教授點解唔炒股票

老實講你計咁撚多數 但唔識買股票發達算唔算係紙上談兵
證明數學course 只係大學用嚟呃學費 根本無撚用

佢地背後成億身家又要同你講咩，佢地做數學教授係為咗實踐理想同傳授知識，保持頭腦清晰。人地先係人生贏家。

中大顧鳴高

因為佢哋識及早離場

你點知無？

識炒股票仲洗做大學教授?

賺咗唔出聲姐，以前啲數學阿Sir有講股票⋯⋯

另外，Econ 補習個Kevin Ko，睇報紙好多物業係手，證明啲學者都有風生水起⋯⋯

志不在此，騙funding才是大生意

唔通賭錢叫雞要同學生講咩

以前英國讀大學時個教授
劍橋雙學位
牛津博士

我問佢做咩喺到教書
出去做私人公司發咗達啦

佢話佢嘅興趣係學術
好鍾意教學

大學跟開個數學教授做研究
佢之前搬咗西貢獨立屋
我叫成Team人上去玩

你真係覺得只係做教授買得起咩
據我所知教文學嘅教授就真係窮啦

唔好係大學 中學老師都炒啦
發左唔話你知姐

所以話你天真 未見過世面

寫program賭馬都有啦
靜雞雞贏㗎嘛人哋

唔係個個都係放金錢係第一位
有啲夠食夠住就算

🤨🤨🤨

咪就係
識得啲做老師嘅friend同我講
話睇實驗室嗰個老師 日撚日都只係喺度上網炒股睇車 一年又換一部車

唔止數學系，大把都有玩

大把數學佬寫program trade做緊arbitrage啦
見識少就捐番去屎忽loan啦

大把prof有玩股票唔通又同你講咩

見識少，最出名果個叫James simons。
我公司有成team maths phd幫手炒股，唔識野就睇多d書先

教書係興趣黎

國術佬唔上擂台一樣道理

咁啊
其實有唔少hedge fund 既founder 係econ finance math 甚至phy既學者走出尼揾真銀

Jim Simons

唔好咩都未睇 就大大聲行出黎 數學比股票更加難 視錢財如糞土 一生追求尋找真理 呢啲咪係勁嘅數學教授囉 股票真係玩下啫

身份地位唔係有錢就有 🤔😲

因為錢畀唔到滿足感

叫你計返一加一
都唔會有滿足感

但喺數學發現到新定理
就等同征服一座
從來無人攀登過嘅高山

會當凌絕頂，一覽眾山小

林生:

中大出書教賭馬都有啦

有個教stat prof講過好多佢同行有俾澳門賭場超高薪邀請過去幫作地每張賭台計prob 叫我地唔好去賭 賭唔過 每張台都計晒數 唔夠佢玩

賺左都唔出聲啦
有唔少教授搵錢多就冇地方洗就玩跑車

你讀過大學未

理論同實際一定有分別，情況你叫班科學定做生意都唔會有第二個 Ironman 出來

風生水起就唔駛做補習啦
香港補習都係教考試技巧多過教知識

因為佢係人生除左錢之外仲有其他想做想爭取既野
利申9up

是但啦，又唔係我啲錢，你點話點好

唔通同你嘈咩

人地係統計系
唔係數學系呀

大把有玩啦
仲可以拎大學resources 做research 玩

記得外國有個教授教學生學記牌，之後去賭場贏大錢

去LinkedIn 行一轉睇下做modelling / risk 既
9成hard science phd
讀完出黎係用開盤果個/ Manage大fund
散户重來都係俾人劏

唔好咁天真啦
識計數都唔一定準確預測㗎嘛傻仔

大家唔使理可能係打手

啲教授十個有九個hea撚到仆街
份工穩穩陣陣袋幾皮嘢一個月
根本係money printer

有啲講明會教喔 不過要私下搵佢

可能因為數學越好越知道股票係莊家既遊戲，散戶只會輸

你覺得香港個股市真係靠數據嘅咩
阿爺話升就升 唔使計數架傻仔

唔好話大學 中學有個econ呀sir 讀大學個陣開始炒股
炒到夠俾自己學費之餘仲夠俾自己女朋友去外國讀書 之後咪又係做中學老師
所以話呢 教書係興趣黎

Hku math有科financial calculus

Jim simons表示, 其實唔難
升又膁, 跌我又賺

你估個個都鍾意炒股咩
大把人想安安穩穩咁過日子
做自己鍾意做嘅野
而唔你搵大錢

好撚型

大把professors根本唔想教書，佢hea啲學生咋

點睇上面啲人話可以用數學贏錢

係華人on99讀書為左錢
鬼佬大把人讀埋曬d超級文科讀到去博士
咩咩冷門歷史咁

發左達仲周圍唱咩？搏俾人打劫？
香港大把隱形富豪

因為佢地知大行model 係佢地d師傅/師兄弟諗出黎, 唔夠佢地玩

中學個中文老師堂堂都行入嚟派份練習就坐喺度用電腦等落堂
之後小息去check佢瀏覽記錄
成版都係騰訊長和吉利汽車乜乜乜

中大教授 必勝方程式 賭馬贏半億
百粉報唔貼link

炒股票對人類有咩貢獻

你真係唔識架喎

你知唔知大學教授研究先係正職 教書係副業黎

所以做大學教授唔係為左錢 無人似你咁膚淺

James Simons

炒燶晒咪嚟教書，所以班友無咩教學熱誠，都係打份牛工

好多教授正職唔係教書 研究先係正職

知唔知數學有咩分類啊,topology有沒聽過,同股票完全0關係,點炒

岩
不過我地香港都有化學博士做救護
對救護嗰份熱情唔講得笑

識有個大學教授十年前買左成千個bitcoin 不過佢都依家都無賣幾多 佢話主要興趣

高式卡真係好發
做完補習天王好似去左做總裁

差唔多啦

咁講姐係對化學既熱情係講笑？

你知唔知有幾多數學教授本身已前就做過ibank/ hedge fund company 的高職位。

你睇清楚人地LinkedIn 先開post la

兒登仔

phd真係好多路揀 包括炒股
但揀得繼續做學術嗰班
雖然未必發達
但對人類發展好大貢獻

教書為興趣

佢地一定識得多過我同你 佢自己賺好過教我地d傻閪啦 仲要比人話鼓吹賭博 比你都靜靜雞贏啦

Newton都輸到要跳樓喎
喺天台臨跳一刻
先發現萬有引力 一跳就會free fall

兒燈仔撚識咩，食麥當勞都嫌貴啊

大學教授都唔代表就識投票，教數都咁話

有些人個理財心態係好保守

Applied maths 都叫 maths 啦

學到野 點睇牛頓都輸到仆街

pure math專業嗰堆 個腦學乜撚都得啦
你覺得精通pure math難啲定投資難啲？

社會地位 尊重 唔係有錢就買到

Agree

侵侵都有錢 洗做總統?

精通pure math難過精通上路添
咁個prof打LoL會唔會好勁?

人地起碼係炒option

連登仔真係好撚ON9
你淨係睇下港聞都知前幾年有個數學教授同人夾錢寫買馬program, 比人BAN左再買馬贏錢啦

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

精通pure math又唔代表識炒股嘅
都係睇個prof有冇興趣研究炒股
如果冇，一個搞differential geom嘅學者我睇唔出佢炒股有咩優勢

其實真係鐘意理論同做研究唔係下下市錢，見樓主問d問題覺得各下質素都幾...

與其炒股票點解唔直接過澳門者

已經聽過有幾個贏到比人blacklist

幼稚園開始教

大學畢業就啱啱退休

外國有個化學老師好似撈偏同以前啲學生製毒發左達
不過到最後死左 個學生要着草去阿拉斯加

Kevin ko 10年前退左休啦 佢一早炒樓炒股上哂岸
佢做補習果陣都好屈 全視像教學
D片仲要幾年前錄定 年年返炒

就算淨係開賭大細你都唔會夠玩

一早無呢支歌仔唱架啦...
運氣決定一切

其實教學都係一種學習
你要諗點教 教咩 同教既過程點令學個個學識
中間已經同步學習緊
係大部分亞洲人都照字讀咁教咁解 而學生亦只需搬字過紙

自己睇下quantitative trading請咩人先開po啦
唔出聲冇人知你弱智

你真係覺得對d數學教授黎講炒股係好難學既事?

中學同學Phy MPhil。出嚟開Funding公司做老闆。

大把做Quant

提供流通量
理論上股票停牌公司都照營運㗎
但係股東個個都會喊苦喊忽。

hea
你試下出唔夠paper 睇下有無得留低囉

btw 大學教授都係收緊中學教畜嘅人工

其實好多數學人讀到咁勁 主要係因為佢地中意數學 唔係為左錢

包贏嫁咩

個個贏邊個輸

我中學數學呀sir炒股炒到過千萬身家
佢係科主任 教埋我m1

真係興趣
講真個個大學教授都牛津哈佛博士
出去做實飛黃騰達
係學校收果幾皮野

炒futures 唔得?

on9仔數學係用黎研宇宙用

Jim simons係數學同金融咁大成就，但佢一開始進入金融市場都係靠消息

正皮個百9幾個都幾天真下

咪問咁多啦
咪人地答你炒未來你話點應機好呢？？？

秒

沉大C

有冇link
我係美帝讀緊chem phd
比我參考下 thanks!

興趣黎 收女phd candidate

教書當做義工一樣姐
當回饋返社會

清係想講fin course?
關數學course撚事咩

唔使咁神秘wor, yung咪yung囉

聽講佢後尾有同幾個學生搞automated trading, 但結局係點就唔知了

冇炒邊有錢做research
你唔係application嗰邊啲research冇人肯fund架喎

我係美帝讀science Phd咁耐
未聽過去華爾街炒股

zoom 大把prof desktop / bookmark 有IB / 牛牛啦

聽過教語文既話會窮, 聽過曬銀紙既話會窮, 但真係未聽過同數有關既學科話會窮

點解覺得佢地冇買呢？

擺明炒输晒 龜返大學做教授

人哋教書副業黎
唔通做老師想食學生妹又同你講咩

有冇諗過啲教授大把錢 自己想做嘅野就係學術

世上唔係個個都諗住炒股。

Quant finance只係其中一支投資派別，Jim Simons都唔可以無限發大佢嘅基金，都有佢嘅限制。

賭場，輪商搵人計數，唔係對賭去贏錢，係計到客戶買邊面佢都賺

可以
你睇麻省理工大學mba公開課個professor
係上堂前同學生吹水個陣有講過下自己點用數學搵錢

因為佢地知道個市係大戶玩曬

Michael Burry 神經外科博士
出一次手可以成世唔洗做

唉屌你老味香港人真係好膚淺
人地就為興趣
你就淨係識講錢

做教授好多 好保守
買基金產品多

咁兩樣都係佢正職 不過有d 係hea 教學嗰part姐

真
成班兒登仔係到9up
根本就唔同field
你不如問點解LBJ打籃球咁勁 唔走去打埋羽毛球
籃球打得咁勁羽毛球會難到佢咩
個種打j式咁吹奏pure math真係好核突
利申 數學系

文科教授真係逗份糧架咋

唔係人人將錢放喺第一位

有幾多個巴菲特啊

個陣south sea company係英國真係好撚紅
人人都買
newton第一次好似買幾百蚊就賺左幾千鎊
佢自己都知唔可能會咁樣升上去
但最後都係忍唔住手all in
然後輸左幾十年人工

做莊

有家底有社會保障 我夠可以慢慢讀冷門歷史讀到變博士啦
咁都要奶鬼佬袋底踩華人

傻西newton唔識用f=ma計下先入市

講事實姐
你覺得係踩咪踩

華人劣根性

事實咪就係環境唔同 而唔係你口中既on99囉

鬼佬冇我地咁大經濟壓力 個社會又容納到班文科仔 咪可以休休閒閒咁讀書讀上去囉

香港地 做個冇父幹既普通人 你好唔好意思攤大隻手板叫老豆老母供你讀到博士呀？ 半工讀既話 工時咁長都冇興趣讀啦

華人劣根性咪就係你呢種囉 冇著數都要幫鬼佬奶下袋底

大把Nobel prize winner s theory被股市收皮

諗起以前中學教數阿sir 都係劍橋畢業
後尾都讀神學院做神父
啲鬼佬係估佢唔到

想知點先叫有地位
點先叫無地位

lm學野

成個腦淨係得錢，同支那人有咩分別

屌撚晒你地個個淨係睇錢，炒股炒樓呢啲對社會發展毫無貢獻，甚至乎會令人建立自私心理既產物真係唔係個個都鐘意lor好冇

mphil, phd 都唔使錢 有錢收㗎喎

條友傻撚咗
淨係識講誠哥巴菲特
慕容傻鳩夠搵到錢啦
班電子妓女買埋樓添啦
有冇人尊重呀

炒股太慢人地係賭場發咗達喇.

大把搵緊大錢

教授唔係個個都做到，係放左廿年心血在學術研究上先有，如果鐘意炒股，年輕讀完個Phd就開始炒啦！

勁如牛頓都試過輸到仆街

係對數學嘅愛

有咗數學去為人生增添色彩，對住柒婆都唔洗離婚

我只知道曾淵滄從股票賺到很多錢，過千萬

同意！理科對錢看不重，他們也知道股票係一個賭場，不賭是贏錢！享受教學過程

唔係點會何鴻燊咁多錢啦！錢從何來？當然係賭仔㗎啦！

你唔讀啲數學course點去讀啲更高lv嘅數學course學 financial math?

google完 每月先得萬7津貼 大學畢業大把高過呢個數
要個冇父幹既人 讀到咁高學歷先逗得呢個數 買樓又買唔起 租樓又月月清 點有心機讀落去

跟本金融系統同股票市場建基數學上
我相信數學教授玩股票會比正常人有更大優勢
其實好ibank 同 M&A 都鍾意請有math background 嘅人

全世界最強嘅 Medallion Fund 1994-2014 平均每年賺 71.8%。1988年創立到而家淨係蝕過一年錢（本身有賺，扣除費用後先蝕）

呢個基金嘅創辦人 Jim Simons 本身就係個數學教授。

因為佢係物理撚
唔好拎佢嚟影衰我地啲數撚

其實創立 Quant Fin 嗰班開荒牛大部分都物理出身

人地train隻ai出黎打撚柒你

唔係呢個問題
好多連登仔take完幾個pure course就拎個難度黎打
j
覺得pure math係全世界最難既野
明明講緊其他科 都中意彈句
「take個real analysis黎讀下咪知咩叫難」之類
成日覺得pure math係站係理科入面既頂端
覺得其他科都好簡單好易
好核突

你search citadel既employee就會見到

神職人員好疊水架

兒燈仔連LinkedIn 係咩都未知啦

牛頓都敵唔過貪念 南海泡沫蝕到仆街

lm

點解唔叫

佢留低一句
“could calculate
the motions of the heavenly bodies,
but not the madness of the people.”
就jump咗了

不過有人以玩弄考試為樂

樓主應該基本finance都冇讀過
所有trading strategy 都係個教授賺夠先會整份paper公開
當班教授悶聲發大財既時候樓主仲係屋企劣鳩

其實難易對唔同人黎講有唔同意義
可能對數學好勁嘅人黎講pure math唔算啲咩
佢地反而覺得有啲soft skills係更加難學
例如係人與人相處嘅技巧，表達能力咁

利申讀緊pure maths

低調贏大錢
唔通賺夠開班教埋你賺咩

真係有錢就有地位，尤其係香港
做個咩濕9 professor 或者lecturer，so？ 除非攞左nobel prize啦

我比較好奇你點樣定義地位高低

教數 同 投資
係兩回事

人地撈到風山水起又話你知咩

你自己google Renaissance Technologie

利申，math major，做緊quant fund

其實一個人邏輯抽象推理能力強 所有數學科學相關嘅科都可以輕鬆學習到 但有時佢哋弱點反而係soft skills 方面
我認識好多邏輯方面強嘅人 佢哋都覺得同人相處傾計反而更加困難 佢地覺得諗話題同接人對話好煩

其實係maths外面既人咁樣諗
多過maths入面既人咁樣諗

拿咁你就要諗下點解外國人政府有咁好既支援 可以做到鬼佬果隻冇咁大經濟壓力 個社會又容納到文科仔等等既事 而亞洲社會基本上冇乜邊個可以 （起碼中國同香港既政府都唔會做到咁樣）

點解呢？咁係因為係權力高峰既人既思想就係要你班人捱生捱死為佢地搵錢 所有政策既制定都係對佢地有利 對平民冇利 所以咪做唔到好似你口中（鬼佬冇咁大經濟壓力）既環境出黎 咁講到尾都係權力高峰果堆人既思想 導致而家華人既社會環境 咁唔係華人既「劣根性」所造成咩？ 權力高峰既華人都係華人 佢地既「劣根性」（賺錢至上） 既思想 導致到華人社會咁樣

唔知我有冇講錯呢？講事實又變左奶鬼佬袋底 你都真係有d問題

咁講真 上流社會搵錢黎講華人的確係可以令過鬼佬好多 但對於人類社會/平民/科技等等發展黎講 的確係外國社會會好過華人社會 鬼佬都覺得華人係搵錢叻d 咁佢又奶緊我地袋底？

覺得佢地教得好hea，ppt就用上手遺留落嚟嘅，上堂就照讀ppt，ug係咪冇人權

你又知佢地窮?
唔通人地鑲金鑲銀鑲翡翠返學教書咩

而家華爾街越黎越多CS, math, quant底既人

其實有外國金融系教授喺課餘時間炒股票或者合約完之後自己成立基金搵錢，只不過返到大學，佢只係搖身一變成為一個傳授知識嘅教授，做佢本份

股票係一個心理遊戲無關智力，專收死叻仔

除非你好似quant trading firm 咁

但其實佢哋都生意難做

兒登仔

社會就係靠樓主呢啲井底蛙墊底

人地靜靜雞贏
好似財經台班鳩屎仔郁D就貼戶口貼倉咩

真正賺到錢嘅人係唔會講嘢

計完發覺買唔過

個心機就源於興趣

唔好講到冇父幹冇得讀

最大壓力反而可能源於家庭壓力，要養家

以前台大金融個教授，日日渣唔同車返工，新北有一條街都係佢，玩期權發達問佢做咩教書，好撚型咁答：受人以魚不如授人以漁

STEM好多人畢業都走左去炒股或者做金融業因為數學好，我當年第一份工因為搵唔到對口都走左去做金融業

其實本來個社會就問題 大家既價值觀都係諗搵錢

大把用modelling 炒股賭波賭馬

利申：BSc in applied maths

通常冇錢先想炫富

大劉例外

總統同教授比?
教授wfc

呢個logic套係個個身上都得喎

有啲係唔夠膽去take risk去搏

一個人包辦晒做research，諗trading strategies，dup code嘅話我估要晒好多時間同心機

講得出呢句就知你唔知咩叫數學

成班窮人眼中得錢

理撚得你教咩咩
有人課金咪得囉
我以前有錢一早搵單對單Miss日日補

愛因斯坦都係教授咋，但佢同林肯都喺偉人傳記度並列

中大教授賭錢賭到通曬天

人地志不在錢。
好似你咁膚淺架咩﹖

我中學有個教Econ 阿Sir話賺錢好悶

老實講
精通得數學既一定有一定興趣
能力就一定有,動力更加唔需要質疑

如果佢炒股搵到食就唔駛做教授啦

Bill benter ，Alan woods等等曾經都有係大學做教授教數，之前bill benter係港大教過統計
中大都有教授玩波馬股 只係贏左錢之外都會想教下人姐
教學對有d人黎講係樂趣黎
同睇完套戲想搵人傾下傾一樣
當然核心既野例如用咩model等唔會周圍講，所以你又點知人地無炒股

大把數學教授平時經常望住個市啦

數學同炒股有咩關係
除非你有曬成個股市既數據做分析架姐
反而去賭錢可能就有得玩下

有個PhD 做消防員添

應該未讀過大學

唔通個個連登仔都係教授條蟲 教授賺幾多都知

想問下數學理論點樣應用落炒股到

STAT, INVESTMENT RISK

可能用數學黎炒股太悶掛

數學教授嘅思想太低level唔會理解到
正如你理解唔到林生點解會娶柒婆一樣

人地炒到風生水起又要話你知？

Econ finance math phy stat 都好屈

有個Computational Biology PhD
好彩我而家開始左副修 Data Science

發左要講你知? 岸99

會計師夠睇財報好叻啦
唔撚洗做走去炒股啦

鐘意學術
唔鐘意教書

股票係art，唔係maths

你估個個James Simons?
你知唔知要用統計學去砌一個投資模型, 去到James Simons咁整一個基金係長期穩賺, 要幾多資源先砌到?

你點知冇，你上lecture 教授要貼佢bank statement 上ppt俾你睇？

wall street 有好多quant 都有math or phy PhD

贏咗要唔要週街講？定喺facebook收會員費畀貼示等其他人一齊贏先叫成功？

有 不過你唔知

重有啲賭波賭馬添

你自己狗眼看人低係你自己嘅事
依位巴打可能未見過大學prof. 有啲人講嘢嘅談吐好同有學識嘅底蘊 帶俾你嘅感覺同形象你自己就會好自然會尊敬佢

巴打勸你唔去反支國啦 咁多暴發戶 你返到去要係地下爬 仲有波叔 垃圾桶 佢地都好多樓同錢 你尊唔尊重佢地

誠哥佢除咗有錢 個前設係佢小學畢業都有個mind set去做到香港首富啊 唉